老老實實，只要夜神月唔曝露death notes的存在，LMN邊有機會贏？

就算L知道係d好奇妙的方法，但只是唔係具體知道death notes的存在，邊可能捉到人？

以前細個睇唔識野 依家邊度有得睇？

Youtube

L未知本筆記存在已經懷疑夜神月啦

L 一拎到筆記係手個下開始已經輸撚左

懷疑又點 無証據

跟本on9 一個偵探會咁樣無証無據 淨係直覺就鎖定月 咁唔科學

雖然L口講話5%懷疑係夜神月
但心底就已經係認定係佢

講咩唔科學笑死，寫個名就死人好科學？death note邊一忽科學？
再講，總有其他白痴筆記使用者會曝露death note的存在

劇情安排姐, 其實寫名死人呢個能力好屈. 根本唔會靠推理估到, 仲要估埋d rules,出黎好痴線

不過夜神月俾人困住左都仲有人死, 但L 都繼續認定佢係兇手, 呢個又係屈機

無可能估到 佢劇中D推理都係假吹唔到落去 盲狙夜神月

全部寫意外身亡，根本無人知係真意外定因為死亡筆記而死

只可以講月的自尊唔容許有L係則邊質疑佢

最後月智商下降姐

如果一開始睇假新聞直播嗰陣忍到唔殺個犯，會唔會冇咁易穿煲？

係 ,
但前提係夜神月就係好勝 而且自認清高既人
唔會靠死亡筆記賺錢統治世界呢D方法去殺 L
所以掉返轉佢都永遠殺唔到 L

如果L永世唔出真名同真樣，夜神月都應該奈佢唔何？

夜神月要做新世界既神, 所以佢一定要俾人睇到係有人控制佢地既死而唔係意外

正解

証你老母

已知犯人喺日本，再知道係大學生，再知道係調查人員嘅家人

同時係一個高智慧同好勝嘅人
咁都叫冇證據

冇腦真係唔適合睇deaths note

呢d係推測

証據係要拎得出黎

實際要見到佢點殺人 先叫証據囉

有證據就拉左啦

支那仔特別弱智

你即係點==

我話佢冇証據 佢事實係冇証據 你跳出黎咬人 做乜春

有証據就拉左 >即係你都承認佢係冇証據

咁你上面又話咁都叫冇証據 自己矛盾 收檔啦 垃圾

點都係要暴露。因為月既目的唔只係改變世界。佢亦都想戰勝L呢個強敵。如果佢唔暴露筆記就只可以無聊咁殺人而冇方法對L下殺手

DLMN

乜都捉到咁細咁套野可以唔洗做落去。因為最後會因為冇證據捉月而比佢殺哂所有連登仔

其實點解L可以咁快估到夜神月有可疑?
ps. 唔記得劇情

佢都冇死神之眼

連登仔冇犯罪

我地鍵盤戰士

佢都唔知我地真名

有免費正版都唔豺

有免費正版都唔睇

好似切嗣一開始就認定言峰係最大敵人 (兩人仲未見過面 )

星星相惜 情不自禁

殺替身個下輸左一大半
加埋弱智女朋友錄影帶 輸埋
被迫公開筆記存在 攞去驗驗字跡都玩完
尼亞一晚copy筆記最on9

老細，L 係死亡筆記個設定下係劣勢到爆，唔咁寫落去夜神月一定玩撚晒

上面係我口誤，但係都係你邏輯混亂在先

你嘅原話

懷疑唔需要確實證據，只需要疑點

調查就係為左搵證據

懷疑都唔撚俾咁唔洗查啦

其實月先係贏硬.. L同佢去大學

月 是但筆記寫一個學生 寫佢隨機殺人犯 殺左L 再自殺 win

我想知點解N個助手可以一晚完美複製本筆記

上面巴打有講過部份,
已知犯人喺日本，再知道係大學生，再知道係調查人員嘅家人
我覺得都幾關鍵係南空直美，
佢失蹤令到「奇拿好大機會係Raye Penber調查過嘅人當中」呢個推測更可信
如果佢冇失蹤/出現，都有少少可能會轉移調查其他FBI調查過嘅對象
再加上性格，都唔講海砂啲行動，根本種種跡象都指向月，
只係L一直完全冇證據

由鎖定左月之後, 其實之後發展已經係兩個人互相搵對方最後一張底牌嘅鬥法
月要搵L個名，L要搵月點殺人
個調查一早已經唔係停留喺「月是否奇拿」呢度

裝針孔睇唔到佢殺人,將阿月監禁埋都照樣有人死
但L繼續釘死阿月,原因係阿月太完美咁消除嫌疑
咁其實阿月做咩都無用,只會繼續比L懷疑
阿月之所以一身蟻,除左豬隊友海砂
仲有就係流克,唔係佢提阿月比雷彭巴跟蹤
阿月就唔會殺班FBI,巴士騎劫個日,雷彭巴自己都話跟埋呢日唔跟
如果無殺佢,就唔駛裝針孔,L亦唔會留意到阿月

用直播鎖定地區，用死既人鎖定警局內部，再用FBI既死鎖定月，點樣冇證冇據靠直覺

如果唔係道德撚太多
作者根本唔會寫個咁既結局

到裝cam果度其實已經收窄到夜神同局長兩家人

加埋一路交手知道對方性格，其實唔難估，係搵到證據難

之後月失去筆記記憶 佢都咬住唔放

On9支那仔根本冇睇過

或者係睇完都理解唔到

仲要衝岀黎柒

應該係月on99 hack自己老豆既警察data base

筆記可以控制人 死之前行動

你吠乜撚野..知你愛國 開口埋口自己祖國

如果唔係為有戲做, 手持死亡筆記根本冇可能俾人周到, 冇得輸

其實L唔係就係佢真名咩

用一半壽命同死神交換隻眼 就可以見到人地名同壽命
所以海砂出現 月就瘋狂製造機會比海砂同L見面
不過海砂好似唔記得咗

係咪打手黎，突然好想睇番DN

如果我做夜神 一定唔會俾人發現

L·Lawliet

道德撚會成最大贏家

唔記得邊到睇過，好似作者想寫月贏
但jump 唔比

係
因為日本好多道得撚

殺人殺得太心急

點解唔諗下係l話如果夜神月真係奇拿 就會好恐怖

已經唔係推唔推理

係佢覺得夜神月真係勁到佢覺得恐怖

如果夜神月一早換左死神之眼仲有無可能輸？

衰on9

既然佢地知到n會換左佢本假筆記
咁就有可能連銀行個本都換埋
點解魅上唔一早收埋幾頁真筆記（係去倉庫前求其殺一個人試下work 唔work)
到時去到倉庫就一定萬無一失

作者話魅上比n寫左名控制佢既行動所以殺唔到人其實有啲問題

月一開始如果淨係殺犯就唔會死替身L, L 都唔會黎日本。所以月都係衰自己自大，想做新世界嘅神。

年經post

on9 你咁講 如果唔係月係都要用死一個pattern去殺人同想話俾人知有「奇拿」存在 L打得飛機喇
但係咁寫邊有故事寫

點解咁鐘意駁故？

然後又永遠駁唔到

月贏左L啦
L死之後個d劇情唔計啦
有海砂既出現，殺人筆記遲早都比L查到
阿月做得最錯只係殺左雷彭巴，我覺得憑呢點L一路jer住佢都不無道理

令雷姆動情都係佢嘅計算之內

殺埋替身L
代表佢衝動,唔係淨係殺犯罪者

呢點第二錯

因為夜神月食薯片

其實有得查網頁搜尋記錄 睇下月部電腦有冇入過差佬內部已經知道邊個有可疑 佢作為大學生無啦啦入去睇 好難解釋

如果香港人拎到筆記 。香港或成最大贏家。

後期夜神月智商急降
唔係L邊有得玩

到時冇人敢上特首

夜神月係正義

死亡筆記真係好屈

第一集電視直播夜神月衝動殺左人已經輸哂

第一集月做野未經過深思熟慮,
殺個罪唔重GE人做試驗品,
攞假L出氣手快快殺左佢,
而真L因為有所防範所以冇事,
月因為見識到L GE實力先開始認真

呢個post發現好多人睇唔明套野，定係只睇左電影？

有冇作者第d作品？

電影版好啲

估唔到Death Note都有科學撚

你都係睇喜羊羊算啦

係假規則出現之前

記得L講過佢可以殺咗月

然後睇吓奇拿仲有無出現去證明月係咪奇拿

不過L冇咁做

L同月都有自己固執位 個故仔先好睇

其實佢意思應該唔係想講科學
睇前文應該係想講唔理性者

天下第一偵探咁樣做就係同月認輸 好柒
梗係唔殺佢

喂 你唔係真係以為自己睇完死亡筆記好高智商呀？

L係差在搵人試埋條假Rule

不過L一直針住夜神月都唔係話無道理
其他人用筆記都好快被人捉到
真係得夜神月可以同L鬥

我有咁講過咩？
唔好屈得就屈

有喎 係唔係以為上啲人地就睇唔到？

寫名殺人講真法律點會夠料砌佢

不過睇故唔好駁故

柒左開分身入黎拿返榨沙？

你咁高智商 即刻畀你識穿咗添

第幾樓邊一句丫

有喎有喎，打稻草人？

呢個po特別多on9仔衝岀黎柒

睇d唔睇d以為自己好醒駁到先好笑

一早講左佢自己hack部老豆部機無留痕跡。殺完fbi之後已經調整到就算有外人查部機都無問題。

第19
不過我信你iq300 睇得明死亡筆記唔會太蠢

呢到好多00後都要重睇
成堆鳩講當劇情

講科學

上面個柒頭乜乜爾王話L冇證據就懷疑夜神月
我嘅回覆:

(L)已知犯人(KIRA)喺日本，再知道(KIRA)係大學生，再知道(KIRA)係調查人員嘅家人

同時(KIRA)係一個高智慧同好勝嘅人

唔撚係話我自己好高智慧丫

中文都未識睇，求其望到個字
唔理解前文後理，就自己想像個意思然後追撚住人黎鬧

我係你就縮返入老母個閪度唔岀黎獻世啦

你尋晚揸GTR你死左喇

咁多字佢地個腦根本load唔到
然後就屌劇情on9唔合理

上面已經有幾個

如果執到本野，之後陰d陰d殺人，其實都好難發現 ，你唔殺直播條友已經好唔同啦

係到後期一次過殺曬監獄d人先開始發現，仲比人追返前面殺個賊先係第一件事

只能夠話性格搞到咁

下 我無同你講過一句劇情喎 只係覺得你睇得明死亡筆記依啲高智商作品真係好勁

繼續兜啦

L一開始唔話俾月知知佢喺邊
一早贏左

都叫贏左L ge，但後半部夾硬寫到月智力退化，覺得作者同本作品都好可憐

L大把資源你又唔講

點解要屌佢第一集搵人試用 大佬 佢一開始都唔信呢本野 求其試下 邊有人會諗到咁遠

套野都有講過話L諗唔到其他可疑既人先繼續懷疑佢

呢本野都可以拗咁耐
除左一開頭L 用監犯係電視直播縮窄範圍
同係學校係月面前突然自爆係L
呢兩條橋設計上真係比較似鬥智鬥力外
其他橋都係任作者UP
你睇下L 靠直覺靠左幾多次?
月都係靠作者夾硬屈佢贏(南空直美果段最明顯)
第二部得開頭M 用黑幫搶筆記都可以, 之後真係笑死人.
呢D都係橋

作者智商carry唔到再玩落去

我又諗起熊貓網上面套爛尾bondage notes

海砂

影響到其他人死亡嘅死法好似會自動變做心臟麻痹..

L真名係咩

LE.LOMO

唔關事

係月對自己有要求

等於佢唔會換眼去殺L咁

調返轉頭L有啲事情都唔會做

比如用人命試筆記真定假咁

直頭唔會被發現
但夜神個性格設定唔會係咁

冇犯罪手法都未必告得入

你睇返上面條友講咩先，本身佢用字就錯左

又冇理解劇情

唔係唔會嘅，始終頭幾個死嘅人都响日本，點都應該搵到佢

其實可以學柯南，老屈

支那仔啲用字係咁

四個現代化。科學發展觀

點會唔關事
人係有壽命
除非寫落筆記宣告死亡
如果唔係你係IFC跳落黎都會奇蹟生還

證據出時差新聞已經知可以遠距離殺人啦 加上瘋狂殺囚犯 你老母有冇睇過?

L去大學就係要查月 仲同月自爆自己係L
L一死 月即比人拉

用左明星名fake 尻佢

肯換眼一早玩完

不過大家無戲睇

L去大學自爆就係想逼夜神月入死角，唔自爆一定無進展。知道L既身份既人唔多，如果L個頭見完月，依頭就死左，咁所有矛頭一定指向月。無證據話佢殺人？警察限制佢活動/嚴密監視，咁月都無可能繼續殺人做佢新世界既神。

明顯鳩作 點潛入銀行都係諗唔到所以直接skip撚曬佢

可能我蠢
我唔知佢個方法有咩問題
我記得係已經鎖定月但冇證據
L如果死左雖然會同fbi一樣，令月嘅可疑程度更大
但L死左月唔係輕鬆好多咩，啲警察仲難搵證據

L 呢個淨係食甜野ge 毒撚點解打網球咁撚勁

點解加速世界隻豬又肥又毒都打網球咁叻?

月根本唔知L真名
L用咗流河旱樹呢個假名之後再向月自稱係L
而呢個名係一個明星嘅名嚟
如果見完月之後流河旱樹死咗 等於月同L講自己係奇拿

由月殺假L開始已經註定月成為唔到救世主，而且會輸。

L死左之後 月智商歸零

夜神月係點樣擺部電視機仔入去包薯片入面？

人地套漫畫邪道
正邪要各一 點都要比佢地打架啦...
本身呢本野構思道就唔合常理啦
咁都好講

前幾日先重睇完
成個post都係得呢個睇得最透
L口中講既幾多%從來唔係重點
有一下L向夜神局長講月已經打消嫌疑 另一頭就反而派松田定模木去監視月

簡單黎講就係夜神月既行為模式太似奇拿
無證據唔代表推定唔到佢係

一開始月既高調同埋作風已經表明奇拿係一個聰明又唔服輸既人
所以逆推到調查總部既家人呢點之後已經得返好少人符合呢一點
漫畫裡面有一句意思大概係：係毫無頭緒無可疑對象既時候出現一個1%既人 都應該要查佢
L就係因為咁死咬住月唔放

月應對L頭幾下（真人見之後）
就係太完美 所以L就會認為月=奇拿之後作出既應對先係咁 如果月唔係奇拿 就唔會咁應對
月係呢一點就係錯左 太想洗白自己

漫畫表現呢一點最明顯係死囚連環信 L自己偽造一封
果一下以L本身高度鎖定月既情況下 月既反應根本就係出哂面
只係無證據去確認月=奇拿

所以L最後輸比月 都係同一點
估到係無用 因為佢要證據先郁手

——回主題
夜神月要做新世界既神
所以有人出黎挑戰佢 佢就要應戰
正如漫畫L所言
夜神月=幼稚 不服輸
所以關東地區先播呢一點 就已經代表夜神月輸左

成也死神 敗也死神
認同呢一點
根本就太急殺FBI
草木皆兵
承你所講之後裝針孔
月太快想洗白自己
用袖珍電視解決呢個問題
但係殺左好多平時奇拿唔會殺既罪犯
完全係過猶不及既例子
係呢一度開始 L先鎖定月

啲人成日話唔明點解L咁快搵到月
一係證明睇得唔夠細心
一係證明睇完無用腦

最尾係一向有位講唔通
我覺得係作者想埋尾好耐 草草了事所以留低左bug

得屋企先有cctv,搞掂曬先拎返屋企咪得

你條支那仔都幾愛國 咁熟毛主席

唔使好高智商
認真睇過本書就知上面講操控果度做唔到
如果係操控程度高到咁就可以叫Fate Note
入面月已經試埋出黎最高操控程度
所以呢個隨機殺人本身已經未必得
另外其實有個細節位係
開幕禮果日L同月自爆完就休左學
所以更加做唔到

係 用字問題

我意思係想講一個偵探 唔應該會信有d 超能力怪力亂神

諗野要理性角度 冇確實証據 一味靠直覺 就咬住唔放 唔合理

有條支那狗弱智閪 睇唔明就一味咬住係漫畫講科學乜乜77 係咁吠

柒頭上水

又「証」又「唔科學」

你呢世都係大陸仔，香港話同正體中文你學唔識都扮唔到咖啦

柒左又唔認一味兜，啲無恥性格係得支那人先有

但係上面係話”筆記寫一個學生 寫佢隨機殺人犯 殺左L 再自殺”
咁唔需要寫L真名嫁
係點死法到describe L出黎咪得？

薩格爾王同桜乜乜兩個大陸狗
我諗連理解一句完整句子嘅能力都冇
點會睇得明

係中國香港出世 的確係大陸仔

上面筆記控制死前行動有咩問題

得唔得都係作者講 輪到你話唔得就唔得?

又正字 證囉 得未

講得幾好，
睇過單行本設定集有講，
L口中話5%，但心裡面已經有7成肯定係月，
只係冇證據，哩個懷疑係從月行為模式推敲出來，
如果有證據就係100%唔需要L來幫手啦

仆你個街搞到我又想重睇

你覺得自己啱咪啱囉，費事幫你老母教狗仔

有睇過嘅人都笑緊你

全部踩po 都負皮

d支持者要護航 正負皮唔代表d乜

冇話覺得自己岩

有咩唔岩你又唔覺

淨係識話人睇唔明

你一次都冇講過 自己睇法

淨係話支那狗 同人地睇唔明

都難，你叫個學生去殺L，但個學生都唔知L係邊個，只會心臟麻痺死。你叫佢殺流河，佢會走去殺真既流河，增加風險。你叫佢殺一個自稱流河既人，個學生本身唔知L真名唔係流河，所以唔會判斷到L只係自稱流河，最後都只係會心臟麻痺死亡。

不過其實講到最後，夜神月根本唔會自己出手殺L，你見佢兩次都係借刀殺就知，佢係個完美主義者，唔會比任何蛛絲馬跡牽連到自己，至於L死左之後點解佢會智商下降就真係唔知

完美示範咩叫惡人先告狀
首先，一個偵探，唔係一個科學家
應唔應該信，信唔信有超能力怪力亂神係冇邏輯關係

其次，係L知道有death note之前，透過假L直播，已經證明左有「非自然力量導至死亡」
推理只要知道樣同名，就可以遠距離殺人
就係你口中既超能力怪力亂神

第三，L就係太理性，但冇實質證據（或者講唔服輸），先冇用強制手段控制夜神月
其實由關東直播到犯人database攝取方法，再到FBI死亡
目標範圍幾乎已經鎖定係夜神月，每個懷疑都好合理

火口事件先曝露death note的存在，已經好後期

面係人地俾，架係自己丟

睇rule X

我知直接 寫A人殺B人 會變心臟麻痺

所以先講隨機殺人 抽獎睇下好唔好彩殺到L

條友講野睇得岀係飛住咁睇完全冇理解
，仲以為自己發現左bug好威威

夠啦，唔好再衝岀黎柒啦
真係凳你老母傷心

冇話好威 討論下唔得

你就覺得自己好威 人地全部睇唔明

其實L死追夜神月唔係無原因，L自己都講過佢由嫌疑犯係日本學生開始已經鎖定夜神月，係因為根本無其他學生值得懷疑。當然佢無講點解其他學生無嫌疑啦，可能係因為智商未去到奇拿level，或者殺人時間上有衝突

果陣夜神月自同L一齊行緊 ...
分開左之後先殺咪仲大嫌疑 一走就有死人

整自己受傷 扮受傷者

我都係討論下 有可能唔靠死神眼 殺L既睇法姐

支持者唔洗咁抗拒 唔得咪講唔得 大家都係討論下

笑撚左🤣🤣

我諗如果可以既話就係寫一個識得夜神月既學生，叫佢斬傷夜神月，再殺死企佢隔離既人。

但其實都係風險問題，夜神月自己都唔肯定呢個怪人係咪真係L本人，就算係，夜神月自己盡可能唔會自己旭手殺一啲罪犯以外既人，兩次想殺L，第一次就叫彌海沙，第二次屈雷姆去殺，最後就叫魅上去殺死貨倉既人。佢係完美主義到唔想比任何有機會成為線索既野牽連自己，但都係因為咁先會引人懷疑。

利申唔係death note支持者

都係既 角色本身性格 想靠自己正面打贏L

連死神都比佢利用到果下 勁

控制死前行為 如果牽涉到其他人 死因會被改成心臟麻痺

個陣佢唔殺L 係因為佢唔知L係一個人定多人既組織

以下係根據傳聞加我自己理解後我自己既推測

傳聞：本身想寫兩敗俱傷（類似電影版結局），因為編輯/Jump所以強行續尾
所以後面好多橋段都無之前咁詳細/完善，好大可能係短期內趕工
所以係L死後邏輯犯駁位越黎越多

其實L死之後
一大推對世界嘅描述/月宣佈自己係新世界嘅神
我當呢個先係原本作者所諗嘅結局

認真鳩答

因為薯片有至少60%係空氣
係未入屋出面開薯片 擺電視入去 再用萬字夾/夾仔之類夾返

我當年到宜家都好想問呢個問題

不過最重要就係部電視成4萬yen(~2800hkd)
仆你個街富二代

無論係都市傳說既兩敗俱傷或者你講咁樣月贏左
都係好過後尾咁樣
我重睇次次都無睇後面 因為太膠

加埋後尾佢地寫爆漫 好明顯都講左編輯影響左

我今次重睇既時候 都覺得宣布月係新世界既神果度畫到好似完咁

所以爆漫入邊寫咗個結果係攬炒

利申：9up

重睇啦

條友講咗好幾頁 又話咩寫隨機殺人，明明規矩寫咗牽涉其他人死亡就會自動變心臟麻痺

好明顯一係就唔係睇漫畫
一係就無睇漫畫入面寫既規則
仲要嘈一大輪
而且L休學佢又當無睇到

一早講撚左唔得啦，
有睇過都知唔可以用筆記控制人去殺人，
負皮你因為你冇認真睇，
你就屈鳩人話死忠先會大量負皮
係上面個巴打先咁好氣覆你

柒左就潛啦柒頭

我都覺得電影個結局幾好，
但有個問題，
L佢寫左自己名令其他人冇辦法再殺佢，
點解佢可以配合雷姆寫名ge時機扮死

˙無論自殺或意外,死亡筆記本都無法直接讓未被寫上性名的第三者死亡。假如記入筆記本的死因會牽連到第三者,姓名被寫在死亡筆記本上的人將死於單純的心臟麻痺。

規則只係講唔可以直接殺第3者

但係冇話唔可以間接殺人

唔係直接 控制A人去殺B人

間接令人死 令一個司機心臟麻痺 撞車 乘客都死埋 冇話唔可能

死亡筆記本都無法直接讓未被寫上性名的第三者死亡

你講哩個case有冇第三者？

如果唔咁快講可能會拖到火影海賊王果啲咁長

即係唔係筆記既力量直接導致佢死

係因為寫上性名者死前既某d行為 間接殺死

規則冇話唔可能

唔係話電影版結局先係作者想要咩?

如果肯換眼

開頭用假L試奇拿呢個方法已經顯示左L係一個追求可能性嘅人
雖然薯片果次好似幫月洗脱嫌疑 但L就係唔放棄薯片入面嘅可能性
況且對L黎講 月的確係最有可能個個 如果一件事就放過佢 會唔會太弱智

我唔記得/唔知有冇交代過L以前有冇靠過直覺破案 唔明靠直覺有咩問題

首先你要明白, 每個人本身有自己壽命
個世界觀設定就係除非自己個名被寫上死亡筆記, 否則冇任何外力可以改變

而死亡筆記能力本身亦只容許效力影響一個人
你講嗰個情況, 即係寫A名去間接影響B, 就算寫得幾仔細都係冇可能
A都係會死於心臟麻痺
因為B本身壽命未盡, 要改變就只能夠寫佢本身個名上筆記度改變
而被寫上嘅唔係B, 係A, 所以B點都唔會死

電影版南空直美嗰段表達得幾好,
月想借南空去殺詩織, 佢唔可以只寫南空個名
佢一定要寫埋詩織個名先得

其實未有證據之前
基本上任何野都係推測, 都可以叫直覺......

是撚旦啦 有個咁傻明嘅人都唔撚合理架啦
月溝女咁勁都唔合理架啦

有分析=推測 冇分析=直覺

唔知上面佢地講既直覺係有冇分析啦
我意思就算L靠直覺(冇分析) 都冇咩問題

因為冇直接證據，所以先要靠估估下，
行為模式，環境條件，性格等等都可以用來推測，
唔係單靠直覺N選1，
所以L都係慢慢靠閑路電視同FBI去收窄範圍

其實一開始海砂去搵夜神月個期，夜神月直接比L張相海砂睇叫佢殺左L，係咪已經搞掂？睇電視殺人都得，睇相點解唔得

好似係L話左果個時候L死左既話警察會直接捉夜神月。因為得極少人知道佢真正既身份

一開始個條件已經設定左
佢要近距離搵出證據
佢就要近距離攞佢真名

咁先有戲睇

死神之眼要睇本人先有名。
就算海砂知個樣，唔知名一樣唔得。

答埋你
就算唔用呢條規則
死亡筆記設定條件係可行，即係點死點死
但另一條規則係話物理上唔可能嘅野就唔會做到，被控制嗰條友會死於心臟麻痺
嗰時有個例子，係條友今朝喺日本，我寫佢中午喺法國死係唔可能，因為最快嘅交通工具都唔得

咁你講嗰個例子，條友都唔知L 係邊個，同埋佢可能識有個人真係叫L
就會變左殺佢，到時L 會知得更清楚筆記嘅本質
打埋呢個結果出嚟係因為夜神月睇清楚筆記規則所以冇做
學你咁做就笨撚柒啦
死返出去未?

邊個有L張相呀?
阿渡都未必有喎

一早講左點解：
1. FBI收窄範圍
2. 點解二家人之中特別留意夜神月，因為剛剛開始監視頭一日，佢地就好快證明左清白，而且當日奇拿係殺罪行比以往輕既人(雖然之後月有補飛殺多幾件輕既但唔代表可以排脫嫌疑)
3. 月既反應和他一直推斷既奇拿性格太似，播片即刻駁嘴，而且二家人之中佢最聰明同進取

另外答返樓主，月係迫住要曝露death notes存在先可以脫身。
佢知L懷疑緊佢(因為佢同海砂行得埋)，佢又唔可以殺海砂(因為雷姆)
海砂又斷正唔可以放出黎，佢要救海砂出黎（同樣因為雷姆）

就要一個好明顯既誘餌轉移L視線（火口），
同時要令自己唔受L計策影響，咁唯一方法就係令自己失憶。
如果唔係L夾埋局長做場戲已經可以引佢入局。

其實睇佢咁多回覆已經完全知佢係一個弱智
死都要係度話可以殺第三者....
真係直接封鎖算，仲萌塞過啲廢老

你唔明我講果個間接導致死亡

我唔係寫陳大文直接去殺L 咁樣會變心臟麻痺

我既例子 寫係筆記 恐怖份子 ISIS peter xx年 xx日 12點 在澁谷十字路口 引爆自己炸彈

咁樣呢個筆記死亡過程冇牽涉第三者 但炸彈可以間接炸死第三者

to 夜神月

咁只會係炸彈爆炸但唔會炸死任何人。

設定上就係壽命到之前點都唔會死。
話知你核彈爆炸定咩

睇電視殺人已經on9
唔知頭唔知路，好易被新聞操控
殺警察db既人仲死，幫手縮細範圍，等拉都得

ok
知了
呢個ching 高汁 簡潔

如果拍到月殺埋自己啊媽／啊爸 會唔會好癲

其實原作作者都冇諗過比月有得贏
只係打算攬炒
所以唔關道德撚事
不過jump見紅迫佢寫落去
先有m同n
Btw阿月都唔係咩偉人
佢一開始殺假L同fbi
就知佢只係一個中二病嘅獨裁者

下面有名牌。重睇啦

50、要以死神眼看出人類的姓名、壽命時，必須看得到對方一半以上的側臉或額頭至眼睛的上半臉，否則無法使用。若能看到整張臉，而臉的小部分，如眼、鼻、口被遮，同樣能看出姓名壽命。但被遮掩的部分超過一定的百分比以下則看不到，詳細比例要看實際狀況。

51、只要符合上述條件，無論透過多久老舊的照片和影像，都能看到對方的姓名和壽命，但根據照片或影像的大小、鮮明度之差，也有看不出來的可能性。此外，透過畫像無法看出姓名壽命，無論畫有多麼逼真。

唔覺得係ching 高汁
但我覺得你要反省下自己嘅愚蠢

會 單你係神被人挑引你真係唔反擊？

怪就怪有個父幹老豆

再者已經係全監視都仲有犯死 明明就推翻哂之前既推測

根本作者畫之前已經諗好哂規則
控制a去殺b依d
當個作者on9嫁咩

設定呢啲無得講啦
但我想講
如果比你控制到你要殺果個人死前所有”唔合理”嘅舉動的話
死亡筆記呢套漫畫根本唔會有咁多人為之著迷囉